男生刑毀喜茶原判社會服務令 上訴庭裁定律政司覆核得直 還柙至4月12日判刑

#高等法院第一庭 #刑期覆核
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#潘敏琦法官
👤周(17) #20200513沙田

控罪：刑事損壞
周手足被控於2020年5月13日，在香港新界沙田沙田正街18號新城市廣場一期4樓408號舖喜茶，損壞2部收銀機的顯示屏及1部八達通處理器，價值共$15,200的資產。

周手足在2020年12月7日在温紹明署理主任裁判官席前承認控罪，判處200小時社會服務令。律政司不服判刑過輕，遂向高等法院上訴庭申請刑期覆核。

--------------------------
案發經過：答辯人破壞收銀櫃檯，當2名便衣警員嘗試控制答辯人時，商場內大量人士在短時間(不足1分鐘)內上前包圍及指罵警員，更有一名女士用遮篤警員，之後有軍裝到埸支援控制場面。 控方聲稱當日有幾百人參與「和你sing活動」、「慶祝特首生日」，有多人在商場內聚集，已經出現未經批准集會。

📌法庭應保護公眾利益
法庭判刑時阻嚇、懲罰及保護公眾因素，比答辯人個人更生更重要。本案案情十分嚴重，自反修例運動以來，很多時商舖會因資金來源、有關人士發表顯示政見的言論而被針對及破壞。他們的商舖被破壞後往往敢怒不敢言，深知譴責只會招來更多破壞，玻璃碎咗就掃埋一面、用圍板封起就算。所以只能靠警方、控方及法庭透過判刑，向大眾傳達法庭不會接受上述破壞的行為。

而這些案件通常難以偵查，涉案人士通常會蒙面、穿黑衫黑褲，而且有多人掩護，時不時會出現搶犯。若非警員喬裝顧客及軍裝警員在外圍部署支援，相信未必可以將涉案人士緝拿歸案。

📌本案的嚴重性
事件發生在未經批准集結現場，而且涉案人士有預謀有策劃，事前各被告用whatsapp群組商量如何部署，有人負責通風報信、行動前亦有人負責指揮阻止保安員靠近喜茶，可見並非即興的破壞，而且全部人著黑衫亦增加了偵緝的難度。

原審裁判官只索取社會服務令及感化官報告，明顯排除了拘禁式刑罰，只是口頭提及案情嚴重，卻無個別提及本案有那些嚴重因素。

--------------------------
🎗答辯方回應：
宏觀上，2020年5月13日18區都有類似的「和你sing」活動，4名被告事前互不認識，該whatsapp群組在案發前18分鐘才建立，而且並非由答辯人建立，屬於案發性事件。當日身穿黑衫並非獨特的特色，而答辯人並無去其他店舖進行破壞，亦非最嚴重的刑事毀壞，事後亦有賠償。

👨‍⚖️彭偉昌法官：唔可以淨係睇損壞而唔睇案件背景性質，如果因為他人立場而襲擊，今次襲擊財物其實相當嚴重，唔係幾個年輕人打爛收銀機嘅問題……

--------------------------
🛑法庭認為原審判刑原則有錯明顯不足，應予以撤銷。押後至2021年4月12日10:00判刑，期間還押索取勞教、更生中心、教導所報告。

判刑唔係跟據案情，而係睇埋背後立場

咁唔怪得藍絲斬人係高尚情操

彭狗喺支那讀書 係咁上下

一名16歲少年早前承認一項刑事毀壞罪，被判處200小時社會服務令。律政司不服刑罰過輕而申請覆核，上訴庭裁定原審裁判官原則上犯錯，明顯判刑不足，考慮到控罪及案情的嚴重性，以及少年的更生需要，故在正式改判前為他索取勞教中心、教導所、更生中心報告，案件押後至4月12日上午10時判刑。

署理助理刑事檢控專員蕭啟業指，當日十八區舉行「和你Sing」活動「慶祝」特首林鄭月娥生日，判以社會服務令難以向公眾發出阻嚇訊息，法庭需平衡阻嚇性、保護大眾、周年輕的個人因素及更生因素，但原審裁判官當時只索取感化及社會服務令報告，明顯沒有考慮判以拘禁式刑罰，屬原則上犯錯。蕭表示周因疫情關係，現時並未開始從事社會服務令，故希望上訴庭改判更有阻嚇性的刑罰。

代表周建諾的吳建五大律師指，周在整案而言只是「小角色」，而且指刑事毀壞罪並非最差的罪行，即被上訴庭法官彭偉昌駁斥指：「依單案嘅性質係，當店舖表達政見或資金來自某一方面，啲人唔中意就損壞，佢只係無打人而襲擊財物」，「唔可以話打爛收銀機姐，萬五蚊好小事」。

彭黨委書記btw有冇佢相睇吓

中間

改名做加刑庭算啦

好classic 支那狗官廢中樣

黨委加刑庭

不嬲都要睇埋動機。

le d 判左社會服務令既
真係快快做完走好過

中共儈子手

可美國唔得閒理呢班官

又係呢3條撚樣

NDS揮刀就睇立場

唔係你話事幾時做
要定期上庭匯報進度

幫推..
第208日｜天水連線招募旁聽師

仆街，係咁追住咬

納粹法庭
屠殺猶太人無罪

政治判決

上得上訴庭都知入硬
屌你老母納粹軍事法庭

打爆何荃灣玻璃個單睇黎都係要咁屈

又係個3件人形狗

梗係要啦，有高尚情操就做乜都得架啦

律政司一方續指，案件有其他加刑因素，包括有預謀及有策劃犯案，案發前涉案者於WhatsApp 開設群組溝通及部署等，「唔係一啲後生仔去遊行即興見到一啲鋪頭去破壞」。律政司指原審裁判官雖然口頭上指出案情嚴重，但判刑時並沒有提及相關加刑因素，屬原則犯錯。

仲要還押接近成個月, 屌你老母

終於講到出面

又要多謝連登。

納粹人民法庭法官最後慘死
希望呢班仆街都同一下場

加刑庭屌你老母

呢三隻走狗

17歲好麻煩

其實如果係庭上同呢3件野講:

你地都有哂立場架啦，你鍾意點判就點判啦。你大哂架啦

之後會點??

推

脫勾

絕對會